{
    "question": "Kyai Ahmad Azhar Basyir Ma lahir pada tahun\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>21 november 1928</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>maap kalo salah...</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>21 November 1928 M di Kampung Kauman, Yogyakarta.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "c-tempat-tinggal-4-sandang-artinya-b-pakaian-amakanan-840",
            "question": "C. Tempat tinggal\r\n4. Sandang artinya ...\r\nb. Pakaian\r\na.makanan\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. Pakaian</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keripik-sanjai-adalah-makanan-khas-daerah-533",
            "question": "Keripik sanjai adalah makanan khas daerah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sumatera Barat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu :D</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>makanan khas daerah Sumatra barat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu jangan lupa follow Ya Biar aku Semangatt Jawab soal kalian vote juga ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ayah-mempunyai-45-ekor-ayam-perbandingan-banyak-ayam-jantan-dan-573",
            "question": "ayah mempunyai 45 ekor ayam, perbandingan banyak ayam jantan dan betina adalah 1:2 , banyak ayam betina adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>j</em><em>/</em><em>j</em><em>+</em><em>b</em><em> </em><em>\u00d7</em><em> </em><em>j</em><em>u</em><em>m</em><em>l</em><em>a</em><em>h</em><em> </em><em>a</em><em>y</em><em>a</em><em>m</em></p><p></p><p><em>1</em><em>/</em><em>1</em><em>+</em><em>2</em><em> </em><em>\u00d7</em><em> </em><em>4</em><em>5</em></p><p><em>=</em><em> </em><em>1</em><em>/</em><em>3</em><em> </em><em>\u00d7</em><em> </em><em>4</em><em>5</em></p><p><em>=</em><em>1</em><em>8</em><em> </em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pasang-surut-air-laut-disebabkan-oleh-510",
            "question": "Pasang surut air laut disebabkan oleh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pasang surut air laut dapat dipengaruhi oleh gravitasi bulan atau gravitasi matahari. Akan tetapi gravitasi bulan memiliki pengaruh yang lebih besar daripada gravitasi matahari karena jarak bulan lebih dekat ke bumi. Kondisi air laut pasang terjadi dua kali yaitu saat bulan purnama dan bulan baru.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pasang surut air laut dapat dipengaruhi oleh gravitasi bulan atau gravitasi matahari. Akan tetapi gravitasi bulan memiliki pengaruh yang lebih besar daripada gravitasi matahari karena jarak bulan lebih dekat ke bumi. Kondisi air laut pasang terjadi dua kali yaitu saat bulan purnama dan bulan baru.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambar-tersebut-merupakan-pembangkit-listrik-tersebut-tenaga-mikh-317",
            "question": "Gambar tersebut merupakan pembangkit listrik tersebut tenaga mikhrohydro jelaskan cara kerja dari pembangkit listrik tersebut    tolong dijawab\u263a\ufe0f\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Prinsip dasar mikrohidro adalah memanfaatkan energi potensial yang dimiliki oleh aliran air pada jarak ketinggian tertentu dari tempat instalasi pembangkit listrik. Sebuah skema mikrohidro membutuhkan dua hal yaitu debit air dan ketinggian jatuh (head) untuk menghasilkan tenaga yang dapat dimanfaatkan.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cara pembangkit listrik tenaga mikrohidro (pltm) ini bekerja hampir sama dengan pembangkit listrik tenaga air biasa, cuma metodenya saja yang berbeda.\n</p><p>\n</p><p>Pembangkit listrik tenaga air skala besar memanfaatkan tenaga air dengan cara membuat dam besar yang selalu menimbulkan masalah lingkungan maupun penggusuran. Sedangkan pltm memanfaatkan tenaga air hampir -hampir tidak menggangu aliran air tersebut.\n</p><p>\n</p><p><strong>Untuk mendapatkan beda tinggi (head), air dialirkan ke Forebay. Dari sini air masuk ke pipa pesat dan dialirkan ke turbin. Air yang dialirkan memutar sudu-sudu turbin yang digunakan untuk memutar generator sehingga menghasilkan listrik.</strong>\n</p><p>\n</p><p>Desain pembangkit listrik tenaga mikro hidro ini berbeda satu dengan lainnya, biasanya menyesuaikan dengan kondisi alam dimana pltm di bangun.\n</p><p>\n</p><p>Jenis turbin air yang biasa digunakan untuk pembangkit listrik tenaga mikrohidro ini tergantung head dan debit air yang tersedia. Yang biasa dipakai di indonesia adalah jenis turbin impuls (cross flow).</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menerina-perbedaan-kesukaan-teman-berarti-kita-mengamalkan-sila-738",
            "question": "Menerina perbedaan kesukaan teman berarti kita mengamalkan sila ...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menerina perbedaan kesukaan teman berarti kita mengamalkan <strong><em>sila </em></strong><strong><em>ke-2</em></strong></p><p></p><p>maaf jika salah</p><p>semoga membantu...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perilaku-yang-bertanggung-jawab-dapat-dilihat-pada-ilustrasi-beri-765",
            "question": "Perilaku yang bertanggung jawab dapat dilihat pada ilustrasi berikut ini yaitu \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambar nya mna kak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kurang-memahami-keragaman-dalam-masyarakat-indonesia-dapat-menimb-721",
            "question": "kurang memahami keragaman dalam masyarakat Indonesia dapat menimbulkan dampak negatif bagi bangsa dan negara.sebutkan empat dampak negatif apabila tidak adanya pemahaman atas keragaman dalam masyarakat Indonesia!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.indonesia lebih mudah terpecah belah</p><p>2.bisa menimbulkan perang saudara</p><p>3.sulit mewujudkan persatuan</p><p>4.perpecahan bisa mengarah pada konflik dan kekerasan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-keragaman-sifat-individu-di-sekolah-harus-membuat-kita-menjadi-134",
            "question": "3. Keragaman sifat individu di sekolah harus    membuat kita menjadi\r\na Bersaing\r\nBerselisih\r\nb Bertenggang rasa Bertengkar\r\namu tidak menyikap\r\nSeler\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lebih memiliki kepribadian yang baik</p><p>terus orang dapat menilai kita dengan baik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> SEMOGA MEMBANTU DAN BERMANFAAT </p><p>JANGAN LUPA JADIKAN JAWABAN YANG TERBAIK YA </p><p>              THANKS</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "langkah-kaki-ke-depan-ke-belakang-ke-samping-kiri-dan-kanan-langk-274",
            "question": "Langkah kaki ke depan ke belakang ke samping kiri dan kanan langkah kaki berkelok-kelok yang digunakan lakukan secara teratur. Pada gerak berirama merupakan variasi gerak dasar..........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keseleo</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> adukh aduhk aduhkk</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}